<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filipe Fernandes</title>
    <description>Front-end Developer</description>
    <link>http://filipesf.github.io/</link>
    <atom:link href="http://filipesf.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 17:49:04 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2015 17:49:04 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Como a paternidade me ensinou a rever minhas prioridades</title>
        <description>&lt;p&gt;Olha, se tem uma coisa que a paternidade faz com a gente é acelerar o processo de amadurecimento. Acho que a gente ganha um ano de experiência de vida pra cada mês passa depois que nossos filhos nascem. Se minhas contas tiverem certas, eu estou beirando os 38 anos. Haha!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, brincadeiras a parte, vim aqui hoje pra registrar um momento da minha vida que achei que não fosse acontecer tão cedo: aceitar uma proposta de emprego.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nossa, Filipe! Grande coisa. O que tem demais nisso?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Muita coisa! Faz pouco mais de 4 anos que larguei essa vida de trabalhar para os outros em agência, para focar nos meus clientes. Nesse tempo eu cresci bastante como profissional, aprendi coisa pra caramba e claro, conheci pessoas sensacionais. Uma dessas pessoas é a senhora minha esposa, &lt;a href=&quot;http://twitter.com/camilla_wolf&quot; title=&quot;Camilla Wolf no Twitter&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Camilla Wolf&lt;/a&gt;. &lt;i class=&quot;fa fa-heart text-color--alert&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesse tempo todo eu sempre fiz da minha vida o que eu estava afim de fazer. Só pegava projeto que eu achava que valia a pena, mesmo quando eu estava meio apertado de grana. Antes de mergulhar de cabeça na vida de freelancer, passei um tempo quicando em várias agências. Em cerca de um ano passei por 5 agências diferentes. Não, eu não acho isso bonito, mas se tem uma coisa que me incomoda é não estar satisfeito com meu trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre considerei que trabalhar com o que a gente gosta e como a gente gosta deveria ser a regra e não a excessão, pois só fazendo dessa forma vamos colocar todo nosso potencial em prática e desenvolver grandes projetos. Do contrário, seremos pessoas, profissionais medíocres e, sendo muito otimista, só faremos projetos medianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que nem tudo é lindo e colorido como num conto de fadas. Problemas se tem trabalhando em agência, empresas privadas, órgãos públicos e até mesmo como freelancer da forma que a gente quer. Não existe trabalho perfeito. Mas precisamos buscar sempre aquele ambiente e modelo de trabalho que potencialize ao máximo o que nós sabemos fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você leu até aqui deve estar se perguntando…&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Onde será que ele quer chegar?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bom, acontece que quando se é pai, ou mãe, as coisas não funcionam bem assim. Fim do mês as contas tem que estar pagas, geladeira cheia e você tem que ter o fim de semana livre para programas familiares, rever os amigos, etc. E aquela pessoa que um dia precisava se preocupar só consigo mesma e a carreira de repente tem que se desdobrar em 10, 100, 1000 e conseguir fazer isso tudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E nessa de ter que se dividir, fica cada vez mais difícil encarar o trabalho da mesma forma. Em especial quando se é empreendedor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empreender é doloroso não só para quem o faz, mas isso atinge todos que estão por perto já que demanda MUITA dedicação, suor e lágrimas. Não que empreender seja ruim, de forma alguma, mas as recompensas demoram a vir e muitas vezes não temos esse tempo para esperar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que eu quero dizer é que quando se constitui uma família, às vezes precisamos abrir mão da nossa inconsequência e pensar mais nos que estão próximos de nós. Temos que nos preocupar em fazer com que sua família tenha um mínimo de estabilidade. Empreender não te dá isso no início. É muita luta até se conseguir resultados sólidos e de longo prazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por isso, pra mim, não foi tão simples assim aceitar essa oportunidade. Foram várias noites reflexivas pensando como será minha vida daqui pra frente, como eu posso, lá na frente, conciliar tudo com um emprego, fazer novos projetos e tudo mais. Sim, porque eu não vou abandonar o &lt;a href=&quot;http://chocoladesign.com&quot; title=&quot;Choco la Design | Design é como chocolate, deixa tudo mais gostoso.&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;bookmark&quot;&gt;Choco la Design&lt;/a&gt; por conta desse emprego, pelo contrário, quem acompanha nosso trabalho por lá verá MUITAS mudanças em 2015. Mas não vou dar &lt;em&gt;spoilers&lt;/em&gt;. :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas estou bem confiante e empolgado com essa nova empreitada. Vou precisas estudar bastante pois vou trabalhar com uma tecnologia que nunca trabalhei antes e segundo meu chefe, eu preciso ser “o cara”.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;A nova jornada começa!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aos curiosos e interessados na parte técnica dessa nova jornada, nessa segunda-feira (13/10/2014) começo a trabalhar no &lt;a href=&quot;http://portalsaude.saude.gov.br/&quot; title=&quot;AngularJS — Superheroic JavaScript MVW Framework&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ministério da Saúde&lt;/a&gt; e serei um dos responsáveis pela parte de front-end dos projetos internos do Ministério e, também, a meta é me tonar um profissional fera em &lt;a href=&quot;https://angularjs.org/&quot; title=&quot;AngularJS&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AngularJS&lt;/a&gt;. Vou precisas parar meus estudos com &lt;a href=&quot;http://www.rubyonrails.com.br/&quot; title=&quot;Ruby on Rails&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ruby on Rails&lt;/a&gt; por um tempo, mas não vou abandonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decidi aceitar principalmente porque acho que além de uma grande oportunidade, é a hora de eu dar uma acalmada e estabilizar um pouco minha vida e só depois voltarei a me aventurar &lt;em&gt;fulltime&lt;/em&gt; nas minhas empreitadas. Vai ser algo totalmente novo pra mim, já que vou ter que mudar minha rotina de trabalho e aprender novas tecnologias, mas estou feliz e bem empolgado. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenham curtido o texto de hoje, acabou sendo mais um desabafo sobre essa vida paternal nada simples, mas eu precisava dar uma passada aqui de novo, tirar as teias de aranha e voltar a escrever. Faz um bem danado pra mim. :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 23:10:00 -0300</pubDate>
        <link>http://filipesf.github.io/articles/como-a-paternidade-me-ensinou-a-rever-minhas-prioridades</link>
        <guid isPermaLink="true">http://filipesf.github.io/articles/como-a-paternidade-me-ensinou-a-rever-minhas-prioridades</guid>
        
        <category>Work</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tudo pode ser mais simples, basta a gente acreditar</title>
        <description>&lt;p&gt;Acabei de assistir um vídeo que uma amiga postou no Facebook e fiquei feliz, mas ao mesmo tempo horrorizado com o que eu vi.&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&quot;article__video&quot; src=&quot;//player.vimeo.com/video/78245147?color=1abc9c&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre fui uma pessoa extremamente otimista. Obviamente isso foi mudando aos poucos com o tempo, mas eu nunca deixei de ser quem eu sou, sempre tentando acreditar que as coisas seriam possíveis para mim e para aqueles mais próximos, principalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de assistir esse vídeo eu entendo porque sou tão apaixonado por crianças. Elas tem um brilho nos olhos que os adultos não tem. Crianças acreditam nas pessoas, tem esperança que tudo pode dar certo e o mais legal, elas tem uma imaginação sem limites! Esse brilho a gente nunca deveria perder. Acreditar em algo é o que faz com que as coisas possam ser diferentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagine você, adulto, que está lendo esse texto, se seus pais nunca tivessem acreditado em você. Que você nunca seria capaz de crescer, de se tornar um bom profissional, uma pessoa de bem. Provavelmente você teria um fim trágico, ou seria uma pessoa amarga e, muito provavelmente, não saberia ser uma pessoa feliz, mesmo com todas as dificuldades que tem hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não acho que todo mundo tenha que dormir com o Bozo e acordar sorrindo para as paredes. Aliás, é irritante pessoas excessivamente felizes, convenhamos, isso não é normal. Temos nossos dias em que acordamos do avesso e queremos socar o primeiro que vem com aquele “bom dia” e um sorriso estampado no rosto. Somos seres humanos, oras, normal ter um dia ruim. Mas nem por isso devemos deixar de acreditar que o mundo pode se tornar um lugar melhor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso que quando crescemos e ficamos adultos desenvolvemos um senso crítico que nos ajuda a transformar momentos ruins em bons. As crianças não tem esse senso crítico, então a única arma delas é acreditar, dia após dia, que tudo vai melhorar. Nós, adultos, temos a capacidade de enxergar o que de ruim está acontecendo e o que devemos fazer para mudar. E por isso temos a obrigação de alimentar as esperanças das nossas crianças e trabalhar duro para que o mundo seja um lugar melhor pra elas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos comentários do vídeo, fiquei muito triste quando uma pessoa disse algo que não vou copiar aqui, já que além de ser totalmente oposto do que eu penso, me deixou pesado só de ler, como se tivesse uma mochila nas minhas costas. Mas você pode &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/78245147#comment_10643390&quot; title=&quot;Falta de esperança no mundo&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ler esse comentário bem aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto escrevia esse post eu pensei bastante e cheguei à conclusão de que enquanto nós continuarmos como esses adultos do vídeo, o mundo nunca será um lugar melhor e, pior que isso, nossos filhos viveram em um mundo pior que o que temos hoje. É isso que você quer para seus filhos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&quot;highlight&quot;&gt;Ainda dá tempo de mudar! ;)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 May 2014 22:56:00 -0300</pubDate>
        <link>http://filipesf.github.io/articles/tudo-pode-ser-mais-simples-basta-a-gente-acreditar</link>
        <guid isPermaLink="true">http://filipesf.github.io/articles/tudo-pode-ser-mais-simples-basta-a-gente-acreditar</guid>
        
        <category>Simplify</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como é bom estar de volta!</title>
        <description>&lt;p&gt;Foi com esse pensamento que passei um tempo tentando outras coisas na minha vida profissional e tentei sair um pouco da minha zona de conforto. Apesar dessa minha vontade maluca de querer fazer coisas novas, elas nem sempre precisam ser algo totalmente diferente do habitual, o que tornam as experiências muito menos frustrantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem já acompanha meu trabalho há algum tempo sabe que passei o último ano com meu foco na gestão de marcas pessoais. Bom, nesse período li alguns bons livros, assisti uma pancada de palestras, participei de vários workshops sobre branding e coaching, consegui alguns clientes e como todo autodidata, fui com a cara e a coragem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não foi a fase mais rentável da minha vida profissional, mas com certeza me trouxe um crescimento muito grande em um período de tempo muito curto. E foi esse aprendizado que fez eu me dar conta de que essa nova habilidade de saber lidar com marcas pessoais não era bem o trabalho que eu acreditava pra mim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É extremamente gratificante ver pessoas se recolocando no mercado de trabalho, sabendo seus pontos fortes e fracos, além de saberem também comunicar melhor quem são enquanto marca. Mas o que me enche os olhos mesmo é poder criar o que eu quiser. É poder ter uma ideia e torna-la realidade. E a única atividade que pode me dar esses “poderes mágicos” é o design + desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No início do ano eu passei cerca de duas semanas em uma bolha, praticamente, trabalhando dia e noite no redesign do &lt;a href=&quot;http://chocoladesign.com/&quot; title=&quot;Design é como chocolate, deixa tudo mais gostoso.&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Choco la Design&lt;/a&gt; junto com o &lt;a href=&quot;http://twitter.com/willianmatiola&quot; title=&quot;Willian Matiola&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Willian&lt;/a&gt;. Esse tempo me exigiu demais profissionalmente porque eu já estava praticamente parado há um bom tempo e em se tratando de tecnologia, um dia parado pode significar uma mudança considerável no mercado. Então precisei estudar e trabalhar no layout ao mesmo tempo, o que torna tudo mais desgastante. No fim deu tudo certo, o redesign foi sucesso e os leitores tem tido um engajamento ainda maior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa incubação no Choco no início do ano despertou em mim novamente aquela sede pelo nosso conhecido WWW. Comecei a trabalhar com design aos 15 anos, e depois de um tempo eu quis aprender a programar. Comecei com HTML na época da transição do Internet Explorer 5.5 para o 6.0. Depois descobri o CSS, o que completou minha paixão por desenvolver interfaces. E assim segui até uns 4 ou 5 anos atrás, que foi quando conheci o &lt;a href=&quot;http://wordpress.org&quot; title=&quot;Wordpress é amor!&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;fi-heart&quot;&gt;WordPress&lt;/a&gt;. Com essa descoberta eu descobri como é incrível poder criar algo que funciona e que não seja apenas bonitinho. Tive a oportunidade de criar diversos blogs e portais com o WordPress e eu não sei muita coisa de programação em &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Php&quot; title=&quot;O que é PHP?&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PHP&lt;/a&gt; para o tanto de coisas que consigo fazer com ele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas como de PHP eu só sei o CMS WordPress, resolvi aprender uma linguagem de programação diferente. Já faz alguns meses que venho estudando &lt;a href=&quot;https://www.ruby-lang.org/en/&quot; title=&quot;O que é Ruby?&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ruby&lt;/a&gt;. É uma linguagem de programação não tão conhecida como PHP, Python e outras, mas tanto aqui quanto no exterior, é uma linguagem muito promissora. Decidi aprender uma nova linguagem porque quero ser um profissional cada vez menos dependente de outros profissionais. Além disso, também não quero mais depender de ferramentas prontas para conseguir desenvolver sites dinâmicos. Quero ter a capacidade de desenvolver uma aplicação do zero e poder colocar pra funcionar qualquer projeto que eu tenha em mente, assim como os projetos dos meus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E para encerrar, fiz esse blog porque eu sempre gostei de expor alguns pensamentos e opiniões no Facebook, mas eles acabam se perdendo. Então resolvi criar um cantinho para descarregar o cérebro. Aqui não devo falar muitas coisas técnicas, pra isso vocês podem ver &lt;a href=&quot;http://chocoladesign.com/author/filipesf&quot; title=&quot;Veja todos meus posts no Choco la Design&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;meus posts no Choco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que tenham curtido minha volta e até o próximo post! :D&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2014 23:27:00 -0300</pubDate>
        <link>http://filipesf.github.io/articles/como-e-bom-estar-de-volta</link>
        <guid isPermaLink="true">http://filipesf.github.io/articles/como-e-bom-estar-de-volta</guid>
        
        <category>Work</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
